
TCHI-01A-7 REVISION DE ESTADO TRIP
bitacoras 
plantillas de mantenimiento
permitir generar nuevas plantillas.
desea generar un mantenimieto
generar ticket 
notificaciones de que tiene un mantenimiento programado
asociat tareas de syscloud con ticket de sistema de mantenimiento.
dashboard de numero de mantenimientos kpi


0X000D NOMBRE DE FABRICA
0x0003 nombre sensor
0X000F H4-P5202HT2
0X0011 2021/03/03
0X0013 H4A00V1.1  
0X0015 BXP_V1.0.0
0X0016 nRF52-SDK14.2
0X001A d



Cristian calvachi

aveva select.- Quito
mod
intouch
system platform
aveva edge 
historian client (reporteria)
historian site

sistema suscripcion 
licencia de por vida 10000 tsgs 8k 10000 k wonderware son parners a nivel global shcneir comtro la totalidad 

sites.telconet.ec/telco-inventory/activos
telco u para que no asignen teclo inventory 

el escenario que se tiene y se puede tener...
lo que esta actualente

diagramas de como estan los equipos protocolo de comunicación

mGate Manager

85968929 cable de instrumentacion 


cronograma para moxa
cronograma para NUCs por gateways

Finalizar ack plugin panel advertencias
crear lista de eventos de todos los equipos en excel
agrupacion de eventos (alertas/advertencias)
replicar lista de alarmas en dashboard aacc
mensajes de telegram y mail en node red
lectura de datos de PMs y moxa

verificar API FXEXPLORER
revision cluster (Erika)
cronograma de actividades de miercoles a domingo

181.198.110.179
  
172.24.4.125
172.24.4.246

2 anillos uno por cada sistema
puerto a diferentes switches pero dentro de un mismo anillo
puerto managment no es un puerto ssh telnet 
catalyst 3760
red OOB CONSOLA 

2 ANILLOS DE FACILITIES
HACER UN ANILLO DE FACILITIES POR SISTEMA 
id comercio Fq1LTGNGLbk
85361335 VICTOR ALVAREZ TI, MIGRACION DE SERVIDORES
UDP/TCP 7946,53,4789
TCP 7472,2379,2380,8080,179,5473,10240-10260,25000,12379,19001,1338,3260
UDP 51820,51821
telconetconsultas@gmail.com

82,86,69,77,84,85

84282708 Estimados PAC, favor su gentil ayuda con la instalación de acometidas eléctricas para el equipo instalado en F4R8 UR17.
84282866 ACOMPAÑAMIENTO ENERGIZACION EQUIPO
84130920 sola re de infraestructura red fase a para infraes CUARTOS CAFETERIA BOC PAC,facility PAC,ob DISPOSITIVOS TI,


[16:45, 11/7/2023] 😇 Angel: UNA PC AL MISMO NIVEL DE LA LAN DE MONITOREO
[16:59, 11/7/2023] 😇 Angel: diseño con los materiales que tenemos o podemos comprar
[17:02, 11/7/2023] 😇 Angel: l2 entre gye y uio
SERVIDORES DEDICADOS 

Estimados BOC, su ayuda con el traslado de la devolución  #319234 desde el DATACENTER UIO PAC a bodega. Adicional se requiere realizar el traslado de estos equipos para el DATACENTER GYE PAC, estos equipos se les asignaran a WALTER VILLATA (wvillalta@telconet.ec) coordinador del DATACENTER PAC GYE

83176412

82376671
82396814 

curl -X POST 

BLOQUEO 5MIN
SPHOS
TRUENCRYPT
PUERTOS

Informes de hardening de servidores.
172.30.0.46 ups s1 gye
172.30.0.57 ups s2 gye

# CAMBIAR CONTRASEÑA DESDE GRUB
https://redessy.com/como-iniciar-el-servidor-rhel-7-centos-7-en-modo-de-usuario-unico/


1.3.6.1.4.1.818.1.1.11.2.7.0
1.3.6.1.4.1.818.1.1.12.2.7.0
1.3.6.1.4.1.818.1.1.13.2.7.0
1.3.6.1.4.1.818.1.1.14.2.7.0	
1.3.6.1.4.1.818.1.1.15.2.7.0	
1.3.6.1.4.1.818.1.1.16.2.7.0
***ver todos los parametros de los equipos***
programa en javascript para comparar el valor anterior y si es menor al 30% del dato anterior envie null

https://community.grafana.com/t/how-to-add-icons-to-radio-buttons-with-a-relative-url/62014/2

sudo apt-get update
sudo apt-get install python-pip python-dev ipython

sudo apt-get install bluetooth libbluetooth-dev
sudo pip install pybluez

172.65.251.78   gitlab.com
184.87.197.33   repo.download.nvidia.com
185.125.190.39  ports.ubuntu.com

KVA_1.CH3
KVA_1.CH4
KVA_1.CH2
KVA_1.CH1
KVA_1.CH5
KVA_1.CH6

**GYE**
bancogye_2023*

T3lconet.03.2023
T3lconet.06.2023
T3lconet.09.2023
T3lconet.12.2023
T3lconet.2024.01

VT7D5O39o2LKI6p7L90pXfn8

export NVM_DIR="$HOME/.nvm"
[ -s "$NVM_DIR/nvm.sh" ] && \. "$NVM_DIR/nvm.sh"


H3lpd3skTN2020

9000 - 9500
30000 - 32767

contenerizar api spring boot
https://spring.io/guides/topicals/spring-boot-docker/

https://gitlab.com/acando/pluginsgrafana

TSO8z(]R_2[6m#!
4y8g4bT2q7%Z@y]
dvXO)=jTJ4}b4d1
jbarragan@bancoguayaquil.com
nnunez1@bancoguayaquil.com
mcoronel2@bancoguayaquil.com temp123*
7cy4159IxTbAlfR
cAMPwFUeE8NtQDs
2XRzqtOSaexZqVk

WVgim74JHMb9bJo
VSDuL1Ddw5u11T3
69kUQp7zv6UySwk

***fin***
https://bmscloudgye.i.telconet.net/

curl -k -XGET "https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.12:30407/_search" 
'{
  "query": {
    "match_all": {}
  }
}'

# pkill 

https://www.hostinger.es/tutoriales/cancelar-proceso-comando-kill-linux

# consultas
select tagname,timestamp,value from ihrawdata
where tagname like *gen1*ll_avg_vol*
AND timestamp   BETWEEN "26/10/2022 00:00:00" and "26/10/2022 23:59:00"

select tagname,timestamp,value from ihrawdata
where tagname like *gen1*fuel_lev*
AND timestamp   BETWEEN "26/10/2022 00:00:00" and "26/10/2022 23:59:00"


Q1A_GEN1.LL_AVG_VOL.VALUE

SELECT timestamp, tagname, value, quality FROM ihRawData 
WHERE samplingmode=rawbytime
AND tagname like *Q1A_GEN1.LL_AVG_VOL.VALUE*
AND Quality  LIKE good* 
AND timestamp   BETWEEN "14/10/2022 00:00:00" and "14/10/2022 23:59:00"

Q1A_GEN1.FUEL_LEV.VALUE

SELECT timestamp, tagname, value, quality FROM ihRawData 
WHERE samplingmode=rawbytime
AND tagname like *Q1A_GEN1.FUEL_LEV.VALUE*
AND Quality  LIKE good* 
AND timestamp   BETWEEN "14/10/2022 00:00:00" and "14/10/2022 23:59:00"


=BUSCARV(A2;$D$2:$F$170;3;VERDADERO)


select tagname,timestamp,value from ihrawdata
where tagname like *QACC.B.CHILLER.2A.S2*DISPRESS*
AND timestamp   BETWEEN "01/09/2022 00:00:00" and "24/10/2022 00:59:00"
AND value>5


select tagname,timestamp,value from ihrawdata
where tagname like *CHILl.RUN_BIT*
AND timestamp   BETWEEN "01/09/2022 00:00:00" and "24/10/2022 00:59:00"

SELECT timestamp, tagname, value, quality FROM ihRawData 
WHERE samplingmode=rawbytime
AND tagname like *QACC.A.CHILLER.2A.CH.CHRUN_BIT.VALUE*
AND Quality  LIKE good* 
AND timestamp   BETWEEN "1/01/2022 00:00:00" and "31/12/2022 23:59:00"

QACC.A.CHILLER.1A.CH.CHRUN_BIT.VALUE
=SI(B2=1;A3-A2;"")
# Compras licencia Autocad

MARCELO LOMAS 

# Eliminar Politicas

RD /S /Q "%WinDir%\System32\GroupPolicyUsers"
RD /S /Q "%WinDir%\System32\GroupPolicy"

**POLITICAS**
***COMPARTIR ARCHIVOS***
User Configuration\Policies\Administrative Templates\Windows Components\Network Sharing\Prevent users from sharing files within their profile.


telnet st1gyed.backupnet.ec 44445

**FIN**
***token***
{
"id": "477",
"username": "dcpacuio",
"token": "bd902dfec0e294bdebc34ed3d9d9d8ce75acc666c01bdf1cde4935531bde49a4b87e2f1fc0ca2e1b805abcd70a6b21eedb08ce83e4f9ff9fb25df2c118bc4651",
"created_at": "2022-10-13 10:22:30"
}

***fin***

***FX EXPLORER IOM***
https://docs.johnsoncontrols.com/bas/r/Metasys/es-ES/Boletin-de-producto-de-controladores-de-equipos-de-campo-del-sistema-Metasys-y-productos-relacionados/Controller-Configuration-Tool-CCT
***FIN***

https://launitec.net/ecomvivo?gc_id=13276845725&gclid=Cj0KCQjwkOqZBhDNARIsAACsbfJNQn4POn-8Z8pRpkK1a-6J_8sy0qPHcU2DaRCq19RrFYGdStjR26kaAinSEALw_wcB

"victor leon" <victor.leon@arvitech.com.ec>


Estas informacin debe venir de los de asnasn
Jungle scout
Alibaba 
Amazon
Cuenta de vendedor en Amazon 

xpo
123

***chartjs react***
https://react-chartjs-2.js.org/examples/vertical-bar-chart
***fin***
***Desbloquear usuario windows***
net user "usuario" /active:yes
***fin***

Dream reports
pacuio
P4cDr34m06_2022
bocuiod
B0cDr34m06_2022

Scada-DSE
pacuio
P4cSc4d4DS3_2022
bocuio
B0cSc4d4DS3_2022
2023_B0cSc4d4DS3_01

***Docker API***
docker build -t angelvc94/apidata:latest .
docker push angelvc94/apidata
***FIN***

***OPENSSL***
openssl genrsa -out ca.key 4096
openssl req -new -x509 -sha256 -days 1095 -key ca.key -out ca.crt
cat ca.crt | base64 -w 0

cp ca.crt /etc/pki/ca-trust/source/anchors/ca.crt
update-ca-trust


**Elastic Dump**
elasticdump --input=http://172.30.165.13:9200/dc_uio_gw6b_aacc_data --output=http://172.30.165.13:9200/prueba_elasticdump --type=mapping
elasticdump --input=http://172.30.165.13:5601/dc_uio_gw6b_aacc_data --output=http://172.30.165.13:5601/prueba_elasticdump --type=mapping
elasticdump --input=http://172.30.165.13:5601/dc_uio_gw6b_aacc_data --output=http://172.30.165.13:5601/prueba_elasticdump --type=data
elasticdump --input=http://172.30.165.13:5601/dc_uio_gw6b_aacc_data --output=http://172.30.165.13:5601/prueba_elasticdump --type=data

NODE_TLS_REJECT_UNAUTHORIZED=0 elasticdump --input=http://172.30.165.13:9200/dc_uio_fase_a_umas_2022_21 --output=https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.11:30407/dc_uio_fase_a_umas_2022_21 --type=mapping
NODE_TLS_REJECT_UNAUTHORIZED=0 elasticdump --input=http://172.30.165.13:9200/dc_uio_gw1b_td_data_2022_2 --output=https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.11:30407/dc_uio_gw1b_td_data_2022_2 --type=data

***con script sh***

#!/bin/bash
# Esto no se interpreta
echo "Inicio"
NODE_TLS_REJECT_UNAUTHORIZED=0 elasticdump --input=http://172.30.165.13:9200/dc_uio_gw7b_dse7420_data_2022_2 --output=https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.11:30407/dc_uio_gw7b_dse7420_data_2022_2 --type=data
NODE_TLS_REJECT_UNAUTHORIZED=0 elasticdump --input=http://172.30.165.13:9200/dc_uio_gw4b_pm5330_data_2022_2 --output=https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.11:30407/dc_uio_gw4b_pm5330_data_2022_2 --type=data
NODE_TLS_REJECT_UNAUTHORIZED=0 elasticdump --input=http://172.30.165.13:9200/dc_uio_gw4b_gen_data_2022_2 --output=https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.11:30407/dc_uio_gw4b_gen_data_2022_2 --type=data
NODE_TLS_REJECT_UNAUTHORIZED=0 elasticdump --input=http://172.30.165.13:9200/dc_uio_gw6b_chiller_data_2022_2 --output=https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.11:30407/dc_uio_gw6b_chiller_data_2022_2 --type=data
NODE_TLS_REJECT_UNAUTHORIZED=0 elasticdump --input=http://172.30.165.13:9200/dc_uio_gw3b_chiller_data_2022_2 --output=https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.11:30407/dc_uio_gw3b_chiller_data_2022_2 --type=data
NODE_TLS_REJECT_UNAUTHORIZED=0 elasticdump --input=http://172.30.165.13:9200/dc_uio_gw1b_tdp_data_2022_2 --output=https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.11:30407/dc_uio_gw1b_tdp_data_2022_2 --type=data
echo "fin"

**fin**

***ver estado de red***
**1** 
nmcli device status
nmcli connection show
**editar archivo** 
/etc/sysconfig/network-scripts/ifcfg-enp0s3
**reiniciar tarjeta de red**
sudo systemctl restart NetworkManager.service

ens192
***fin***

***configuracion LoadBalancer***
https://docs.k0sproject.io/head/examples/metallb-loadbalancer/
***fin***

***Calico***
https://projectcalico.docs.tigera.io/getting-started/kubernetes/microk8s
***fin***

***cambiar contraseña elastic***
https://www.elastic.co/guide/en/elasticsearch/reference/current/users-command.html
***fin ***
***cert manager***
microk8s.kubectl apply -f https://github.com/cert-manager/cert-manager/releases/download/v1.9.1/cert-manager.yaml
microk8s.kubectl apply -f https://github.com/cert-manager/cert-manager/releases/download/v1.9.1/cert-manager.crds.yaml

***issuer***
https://cert-manager.io/docs/configuration/acme/#creating-a-basic-acme-issuer

***Instalar Ingress***
https://docs.nginx.com/nginx-ingress-controller/installation/installation-with-manifests/
https://www.youtube.com/watch?v=pzFirwIpMag&ab_channel=PeladoNerd
https://marcolenzo.eu/configure-microk8s-nginx-ingress/ 

__Nota: este es para k8s__

***Habilitar usuario***
Ejecutar `sudo chage -E -1 <username>` para volver a habilitarlo. luego cambiar la clave `sudo passwd root`

nameserver 186.5.11.4
nameserver 186.5.56.4

by pass configuracion de node red hardware de host al conetenedor variables de entorno ls usb /dev perifeericos seriales se va al contenedor

arquictectura de red en BOC (sw, gtw)
nomencalatura y nombre de equipos 
172.30.165
172.24.57

dns 200.93.216.2

DCBOC
DcB0c2021**
microk8s kubectl -n elasic-system get po
microk8s kubectl get statefulset -o wide
microk8s kubectl rollout history statefulset
microk8s kubectl rollout undo statefulset --to-revision=2
curl -vv telnet://DestinationServerName:443

microk8s kubectl cp default.conf nginx-deployment-5d59d67564-p4m2d:/etc/nginx/conf.d/default.conf
firewall-cmd --zone=public --add-port=9200/tcp --permanent

systemctl start service zabbix-agent.service
systemctl stop service firewalld.service
systemctl status service zabbix-agent.service
systemctl status service firewalld.service
ping localhost

Credenciales Facility 
DC_PAC
2021.DcP4c_Fxs3rv3r
DcP4c_Fxs3rv3r.2022
2022.DcP4c_Fxs3rv3r_03
DcP4c_Fxs3rv3r_05.2022
2022_DcP4c_Fxs3rv3r07
DcP4c_Fxs3rv3r09_2022
2022_DcP4c_Fxs3rv3r11
DcP4c_Fxs3rv3r01_2023
2023_DcP4c_Fxs3rv3r03
DcP4c_Fxs3rv3r05_2023
2023_DcP4c_Fxs3rv3r08
Fxs3rv3r11_2023_P4c
2024_DcP4c_Fxs3rv3r1

@dminT3ch1
***NESSUS***
usuario: pac_uio
clave: srdN$y+NJ]4?3m
***FIN***
***ACRONIS***
https://us-cloud.acronis.com/login
usuario: datacenter_uiopac@telconet.ec
clave: pacT3lc0n3t
***FIN***
***MANAGEIQ***
https://172.30.211.217/#/
usuario: datacenter_uiopac@telconet.ec
clave: pacT3lc0n3t
***FIN***
for ping
for /L %i in (1,1,255) do @ping -n 1 172.30.128.%i | find "TTL"

Administrator
BM$2022**

Deriv pass
BM$2022**pac

puertos 30000 -32767 16443 

TPDU
TDP

{equipo:'TDP_1B_0',nombre:'TDP-01B-0', fase:'B', sistema:'1', tipo_equipo:'BREAKER_POWER_II', index:'POST /dc_uio_gw1b_tdp_data'},
{equipo:'T_PDU_0',nombre:'T-PDU-01B-0', fase:'B', sistema:'1', tipo_equipo:'BREAKER POWER II', index:'POST /dc_uio_gw1b_tpdu_data'},
 
25001 y 445
 curl -vv telnet://smtp.telconet.ec:465   
Admin $teco#net**   
  
# antiguas 2022
11 2022_P4cEl4st2cs08 pacuiom1 P4cM4st3r1.2021_12 2022_P4cM4st3r1 2022_P4cM4st3r109 P4cM4st3r112_2022
12 P4cD4t0s01_2022 pacuiow1 P4cW0rk3r1206.2021_09   2022_P4cW0rk3r1206 2022_P4cW0rk3r107 2023_P4cW0rk3r101
13 2021_P4cT3sts08 pacuio P4cPr93b4206.2021_09  2022_P4cPr93b4206 P4cPr93b4205_2022  2022_P4cPr93b4208  P4cPr93b4211_2022
14 P4cM4st4r2s.2020 pacuiom2 P4cM4st3r2206.2021_09    2022_P4cM4st3r2206 2022_P4cM4st3r207
15 P4cNfsB4cks06_2022 pacuionfs P4cNfs206.2021_09   2022_P4cNfs206 P4cNfs110_2022 2023_P4cNfs101
P4cNfsB4cks12_2022 2023_P4cNfsB4cks10
$usertest2020$

# antiguas 4/2023
11 P4cM4st3r104_2023 pacuiom1 
12 P4cW0rk3r104_2023 pacuiow1 
13 2021_P4cT3sts08 pacuio P4cPr93b4206.2021_09  2022_P4cPr93b4206 P4cPr93b4205_2022  2022_P4cPr93b4208  P4cPr93b4211_2022
14 P4cM4st3r204_2023 pacuiom2 
15 P4cNfs104_2023 pacuionfs 

# antiguas 7/2023
11 2023_P4cM4st3r107 pacuiom1 
12 2023_P4cW0rk3r107 pacuiow1 
13 2021_P4cT3sts08 pacuio P4cPr93b4206.2021_09  2022_P4cPr93b4206 P4cPr93b4205_2022  2022_P4cPr93b4208  P4cPr93b4211_2022
14 2023_P4cM4st3r207 pacuiom2 
15 2023_P4cNfs107 pacuionfs

# antiguas 10/2023
11 P4cM4st3r110_2023 pacuiom1 
12 P4cW0rk3r110_2023 pacuiow1 
13 2021_P4cT3sts08 pacuio P4cPr93b4206.2021_09  2022_P4cPr93b4206 P4cPr93b4205_2022  2022_P4cPr93b4208  P4cPr93b4211_2022
14 P4cM4st3r210_2023 pacuiom2 
15 P4cNfs110_2023 pacuionfs

# nuevas 1/2024
11 2024_P4cM4st3r101 pacuiom1 
12 2024_P4cW0rk3r101 pacuiow1 
13 2021_P4cT3sts08 pacuio P4cPr93b4206.2021_09  2022_P4cPr93b4206 P4cPr93b4205_2022  2022_P4cPr93b4208  P4cPr93b4211_2022
14 2024_P4cM4st3r201 pacuiom2 
15 2024_P4cNfs101 pacuionfs


186.101.26.123 st1gyed.backupnet.ec
162.244.7.20 us-cloud.acronis.com
162.244.7.21 us-cloud.acronis.com
162.244.7.22 us-cloud.acronis.com
162.244.7.23 us-cloud.acronis.com
162.244.7.24 us-cloud.acronis.com
162.244.7.25 us-cloud.acronis.com

antiguos
192.168.23.5
192.168.23.6
nuevos
186.5.11.4
186.5.56.4

datacenter_uiopac@telconet.ec
pacT3lc0n3t

Token de registro 5147-66F6-4A4F  



/*
186.5.11.4 (Servidor de DNS Cache/Resolvers Primario) y 
186.5.56.4 (Servidor de DNS Cache/Resolvers Secundario),

nameserver 186.5.11.4
nameserver 186.5.56.4

nameserver 200.93.216.2
nameserver 200.93.216.5

cat /etc/resolv.conf | grep nameserver
nano /etc/resolv.conf

systemctl restart network.service

*/

4DM1N123

find / -iname "*log4j-core*.jar"


timestamp: "2021-11-22T15:37:20.088Z"
DATACENTER: "DC-UIO"
FASE: "B"
TIPO_DATO: "ESTADO_HABILITADO"
EQUIPO: "UPS-10KVA"
DATA: object
# Aliases

https://programmerclick.com/article/54901721612/

# Elastic

4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI

target="_blank"
# Agregar Politicas 
https://programmerclick.com/article/64131662828/

"lifecycle":{"name":"nombre_politica","rollover_alias":"nombre_indice"}

# INTERVALO DE ilm

PUT _cluster/settings
{
  "persistent": {
    "indices.lifecycle.poll_interval": "3m" 
  }
}

# Curl
microk8s kubectl get po
microk8s kubectl get no

curl -k -XPOST 'https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.11:30407/_cluster/reroute?retry_failed&pretty=true'
curl -k XGET 'https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.11:30407/_cluster/health?level=indices&pretty=true'

curl -k XGET 'https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.11:30407/_nodes/transport?pretty'
# Informacion del cluster estado y shards iniciados, faltantes,relocalizados
curl -k -XGET https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.12:30407/_cluster/health?pretty

curl -k GET https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.11:30407/_cluster/health?wait_for_status=red&timeout=50s&pretty=true

# ver estado de los shards 
curl -k -XGET https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.11:30407/_cat/shards?h=index,shard,prirep,state,unassigned.reason

# La salida resultante proporcionará detalles útiles sobre por qué ciertos fragmentos en su clúster permanecen sin asignar:
# problemas de asignación de particiones
curl -k -XGET https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.12:30407/_cluster/allocation/explain?pretty

# Modificar el periodo de retrazo de los inidces 
*** Reemplazar <INDEX_NAME> con _all actualizará el umbral para todos los índices en su clúster. ***

curl -k -XPUT "https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.12:30407/_all/_settings?pretty" -H 'Content-Type: application/json''
{
  "settings": {
    "index.unassigned.node_left.delayed_timeout": "3m"
  }
}'
# Cambiar el numero de replicas para los indices 

curl -XPUT "localhost:9200/<INDEX_NAME>/_settings?pretty" -H 'Content-Type: application/json'' { "number_of_replicas": 2 }'

# habilitar la asignación de shards automaticamente

curl -K -XPUT "https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.11:30407/_cluster/settings?pretty" -H 'Content-Type: application/json''
{
    "persistent" : {
        "cluster.routing.allocation.enable" : "all"
    }
}
'
# Verificar el espacio en los nodos, por defecto si un nodo tiene mas del 85% usado no se asignaran shards al mismo 

curl -s 'localhost:9200/_cat/allocation?v'

# Podemos usar los siguientes comandos para verificar los atributos de los nodos:

GET _cat/nodeattrs?v&s=name

# Aumentar el % de asignacion  de shards
*** para conservar los cambios en un reinicio de servidores cambiar “transient” por  “persistent”***
curl -k -XPUT "https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.12:30407/_cluster/settings" -H 'Content-Type: application/json''
{
  "persistent": {
    "cluster.routing.allocation.disk.watermark.low": "80%"
  }
}'
***completo***

PUT _cluster/settings
{
  "persistent": {
   
    "cluster.routing.allocation.disk.watermark.low": "80%",
    "cluster.routing.allocation.disk.watermark.high": "90%",
    "cluster.routing.allocation.disk.watermark.flood_stage": "95%",
    "cluster.info.update.interval": "1m"
  }
}

# Informacion detallada de lo que pasa en el cluster
curl -k https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.12:30407/_cluster/allocation/explain?pretty=true

# ver info de indices 
#
curl -k -XDELETE https://elastic:4407ht4BIUhRvYk40m4a54DI@172.30.165.12:30407/.kibana_task_manager_7.16.3_001
GET _cat/indices/nom_indice 
# Eliminar datos Elasticsearch
POST /my-index-000001/_delete_by_query
{
  "query": {
    "match": {
      "user.id": "elkbee"
    }
  }
}
-----------------------
POST /dc_uio_gw1b_gen_data/_delete_by_query
{ 
  "query": { 
    "range": { 
      "DATA.KVA_2.CH28.VALUE": { 
        gt: 1000 
      } 
    } 
  } 
} 
# Consulta por rango
**valor**
GET POST /dc_uio_gw1b_gen_data/_search 
{ 
  "query": { 
    "range": { 
      "DATA.ENG_BATT_VOL.VALUE": { 
        "lt": 0 
      } 
    } 
  } 
}
**tiempo**
GET /dc_uio_actualizacion/_search
{ 
  "query": { 
    "range": { 
      "@timestamp": { 
        "gte": "2022-04-07T22:20:58.427Z",
        "lte":"2022-04-07T22:21:04.424Z"
      } 
    } 
  } 
} 
# Update by Query
**1**
POST /dc_uio_actualizacion/_update_by_query
{ 
  "script": {
    "source": "ctx._source['DATA'].VALOR+=20",
    "lang": "painless"
  }, 
  "query": { 
    "range": { 
      "DATA.VALOR": { 
        "lt": 50 
      }  
    } 
  } 
} 
**2**
POST /dc_uio_actualizacion/_update_by_query
{ 
  "script": {
    "source": "ctx._source['DATA'].SYS_ON.VALUE+=200",
    "lang": "painless"
  }, 
  "query": { 
    "range": { 
      "DATA.SYS_ON.VALUE": { 
        "lt": 50 
      } 
    } 
  } 
}
**tiempo e if**
POST /dc_uio_gw7b_dse7420_data_2022_1/_update_by_query?conflicts=proceed
{ 
  "script": {
    "source": """
      if (ctx._source['DATA'].KWH.VALUE!=null){
        ctx._source['DATA'].KWH.VALUE+=337072
      }
    """,
    "lang": "painless"
  }, 
  "query": { 
    "range": { 
      "@timestamp": { 
        "gt": "2022-03-20T20:00:15.699Z",
        "lt":"2022-03-22T20:05:15.239Z"
      } 
    } 
  } 
} 

---------------------------------

# ver template
GET /_template/template_1
# Eliminar template
DELETE /_template/template_1
# Enlaces 
parte 1 https://www.datadoghq.com/blog/elasticsearch-unassigned-shards/
parte 2 https://www.datadoghq.com/blog/elasticsearch-performance-scaling-problems/#toc-problem-2-help-data-nodes-are-running-out-of-disk-space1
parte 3 https://www.datadoghq.com/blog/collect-elasticsearch-metrics/
# Reiniciar pod

microk8s kubectl rollout restart deployment grafana

0 181 0
230 230 0
202 56 56
14 216 120
16 64 139

se creo un nodo pruebas para realizar las pruebas de envios de datos e ir solucionando tales inconvenientes, esta adicional se programo

# DOMINIO

172.30.165.14 bmscloud.i.teconet.net
172.30.165.15 bmscloud.i.teconet.net
172.30.165.11 bmscloud.i.teconet.net
172.30.165.12 bmscloud.i.teconet.net

**-------------**
TD_0.LT_TRIP_PICKUP
TD_0.LT_TRIP_DELAY
TD_0.ST_TRIP_PICKUP
TD_0.ST_TRIP_DELAY
TD_0.INST_TRIP_PICKUP
TD_0.RED_INST_TRIP_PICKUP

# Audio Alarma
let sadvertencia ='http://172.30.128.202:1880/uimedia/audio/alarma.mp4' //amarillo
let salarma = 'http://172.30.128.202:1880/uimedia/audio/alarma.mp4'  //rojo

let mas_corto=https://media1.vocaroo.com/mp3/18aYSKyq1J0C

function reproducir(sonido: any) {
    const audio = new Audio(sonido);
    audio.play();
}

# GW
Anilor@cc321
Anilor@cc12
Anilor@cc3210
Anilor@ccc32
89g4Br!3l498..
Arian4_29*

10-34 48:b0:2d:2f:59:3d 4DM1N123
11-36 48:b0:2d:2f:26:6c admin123
12
13
14
15


# Certificado CSR

DcP4cU10.2021

**Generar la llave**

openssl genrsaes3 -out bmsclouduio.i.telconet.net.key 2048

**Generar CSR**

openssl req -new -key bmsclouduio.i.telconet.net.key -out bmsclouduio.i.telconet.net.csr

https://blog.baehost.com/como-generar-el-csr-en-un-servidor-linux/


# Token

kubeadm join 10.182.0.2:6443 --token 1ufvyo.g5t002sq4n0vyspy --discovery-token-ca-cert-hash sha256:0a8b80df278968307a127eb3611726af8d125770ef541c70c3d51641e0b6ef79


Angel Manosalvas12:15
https://kubernetes.io/docs/setup/production-environment/tools/kubeadm/create-cluster-kubeadm/#join-nodes
Galo Becerra12:16
kubeadm token generate
kubeadm token create <p9b0k.1g9tqz8vkf78ucwf> --print-join-command


# Instalar Crontab

yum install cronie

**Agregar tarea**

crontab -e

**Agregar archivo**

@reboot /home/gw-10b/Documentos/ejecutador.sh

**Creamos el archivo sh**

#!/bin/bash
cd /home/gw-10b/Documentos/BLE-Beacon-Scanner
python3 BeaconScanner.py

ojo:dar permisos de ejecucion a los archivos 

**pasar a root los archivos** 
sudo chown root:root /home/gw-10b/Documentos/ejecutador.sh
sudo chmod 700 ejecutor.sh


***LETS SCRIPT CERTIFICADOS SSL GRATIS CONFIABLES***  

# EDITOR CODIGO JS

https://playcode.io/new/

***IP Maquina P***
172.30.133.30

***VMS***


Metasys 172.30.130.21 metasys-jc P4cM3t4s7s.2020
SCADA   172.30.130.56 administrator P4cSc4d5.2020
HISTORIAN 172.30.130.67 Administrator BM$2014**
Dream Report 172.30.130.25 Administrator P4cDr35m.2020


***SWITCH EN REACT***

https://www.it-swarm-es.com/es/javascript/como-crear-un-interruptor-de-encendido-apagado-con-javascript-css/968709842/


import '../assets/index.less';
import React from 'react';
import ReactDOM from 'react-dom';
import Switch from 'rc-switch';

function onChange(value, event) {
  console.log(`switch checked: ${value}`, event); // eslint-disable-line
}

class Demo extends React.Component {
  state = {
    disabled: false,
  };

  toggle = () => {
    const { disabled } = this.state;
    this.setState({
      disabled: !disabled,
    });
  };

  render() {
    const { disabled } = this.state;
    return (
      <div style={{ margin: 20 }}>
        <Switch
          onChange={onChange}
          onClick={onChange}
          disabled={disabled}
          checkedChildren="开"
          unCheckedChildren="关"
        />
        <div style={{ marginTop: 20 }}>
          <button type="button" onClick={this.toggle}>
            toggle disabled
          </button>
        </div>
      </div>
    );
  }
}

ReactDOM.render(<Demo />, document.getElementById('__react-content'));


# Kubernetes nginx

apiVersion: apps/v1
kind: Deployment
metadata:
  name: nginx-deployment
  labels:
    app: nginx
spec:
  replicas: 3
  selector:
    matchLabels:
      app: nginx
  template:
    metadata:
      labels:
        app: nginx
    spec:
      containers:
      - name: nginx
        image: nginx:1.7.9
        ports:
        - containerPort: 80


# consultas protheus
rate(node_disk_writes_merged_total{kubernetes_node=~"master1.k8stelco"}[5m])
rate(node_filesystem_size_bytes{kubernetes_node=~"master1.k8stelco"}[5m])
sum(node_filesystem_size_bytes{kubernetes_node=~"master1.k8stelco"}/1073741824)
sum(container_fs_usage_bytes{kubernetes_node=~"master1.k8stelco"}/1073741824)

node_filesystem_size_bytes
1073741824
Bytes a GB
------------------
base de datos columnar 
postgres modificada
s
----------------

reglas de escalamiento (lens)

-------------------
probar con influxdb con ciclo de vida de 5 min
a94
Analitica de datos

trace route


#progress bar

segun el radio 
r=21 stroke-dasharray=131.94
r=19 stroke-dasharray=119.38
r=17 stroke-dasharray=106.81
r=15 stroke-dasharray=94.24

<circle
          cx={204.18976}
          cy={248.98874}
          r={14.418858}
          fill="transparent"
          stroke-dasharray="565.48"
          stroke-dashoffset="0"
          
        />
        <circle
          id="bar1"
          cx={204.18976}
          cy={248.98874}
          r={14.418858}
          fill="transparent"
          stroke-dasharray="565.48"
          stroke-dashoffset="490" 
        />
        <circle
          cx={204.18976}
          cy={248.98874}
          r={12.418858}
          fill="transparent"
          stroke-dasharray="565.48"
          stroke-dashoffset="0"
          
        />
        <circle
          id="bar2"
          cx={204.18976}
          cy={248.98874}
          r={12.418858}
          fill="transparent"
          stroke-dasharray="565.48"
          stroke-dashoffset="500" 
        />
        <circle
          cx={204.18976}
          cy={248.98874}
          r={10.418858}
          fill="transparent"
          stroke-dasharray="565.48"
          stroke-dashoffset="0"
          
        />
        <circle
          id="bar3"
          cx={204.18976}
          cy={248.98874}
          r={10.418858}
          fill="transparent"
          stroke-dasharray="565.48"
          stroke-dashoffset="510" 
        />
        <circle
          cx={204.18976}
          cy={248.98874}
          r={8.418858}
          fill="transparent"
          stroke-dasharray="565.48"
          stroke-dashoffset="0"
          
        />
        <circle
          id="bar4"
          cx={204.18976}
          cy={248.98874}
          r={8.418858}
          fill="transparent"
          stroke-dasharray="565.48"
          stroke-dashoffset="520" 
        />

### Prometheus k8s 

Disco disponible
100 - ((node_filesystem_avail_bytes{mountpoint="/",fstype!="rootfs"} * 100) / node_filesystem_size_bytes{mountpoint="/",fstype!="rootfs"})


version: '2'
services:
	web:
    image: nginx:latest
    ports:
     - "80:80"
     - "443:443"
    volumes:
     - /var/run/docker.sock:/var/run/docker.sock
     - /opt/docker/nginx-data:/usr/share/nginx/html:ro
     - /opt/docker/nginx-config:/etc/nginx/conf.d:ro
     - /opt/docker/tarisga/ssl:/etc/ssl/certs:ro
    dns:
     - ${bridge} 
  





## Mitigacion log4j
***revisar si se tiene el paquete de log4j en su sistema ***
find / -iname "*log4j-core*.jar"
cp  log4j-core-2.17.1.jar 
gzip

cd /var/lib/docker/overlay2/fe9726261e3fdd37bec2362e6236478aac03ff265ea5d6be4cc009d9bf7e0059/diff/opt/liferay/tomcat/webapps/ROOT/WEB-INF/lib/
/var/lib/docker/overlay2/fe9726261e3fdd37bec2362e6236478aac03ff265ea5d6be4cc009d9bf7e0059/diff/opt/liferay/tomcat/webapps/ROOT/WEB-INF/lib/log4j-extras.jar
/var/lib/docker/overlay2/fe9726261e3fdd37bec2362e6236478aac03ff265ea5d6be4cc009d9bf7e0059/diff/opt/liferay/tomcat/webapps/ROOT/WEB-INF/lib/log4j.jar

-------------------------------------------

gzip /var/lib/docker/overlay2/1f493087a276980878fe8bc84eb61770cee1deb005108b5a036d1a69ae82bb13/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/89e421950d6169cdeec73033d27bae81b5ae50ca25d5fe6e7d7998be1420c47b/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/e76a6af68cfe677f13da31d531c66bc2ef38f7c77853e396f37ef6fb0bbe5c38/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/d26bd7b82529524c16d6cb5fe22ce5c7ae669c83a4f86f21f7efcf4b9288e4eb/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/ee8988cfe7125636eff3ff9b482e9b67643acc080d31ad04e36b0a945eeced65/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/9ed532065d668ad940d2439cde276fd0e71eca115d393ae6b3b0e17a03c3588d/merged/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/fe9726261e3fdd37bec2362e6236478aac03ff265ea5d6be4cc009d9bf7e0059/diff/opt/liferay/elasticsearch7/lib/log4j-core-2.11.1.jar


rpm -qa | grep -i  filebeat-7.9.3-x86_64.rpm
rpm -e filebeat-7.17.0-1.x86_64




------------------------------------------
instalacion del controlador





POST /dc_uio_gw1b_tsg_data/_freeze
POST /dc_uio_gw1b_psg_data/_freeze
POST /dc_uio_gw1b_tups_in_data/_freeze
POST /dc_uio_gw1b_td_data/_freeze
POST /dc_uio_gw1b_ats_data/_freeze
POST /dc_uio_gw1b_gen_data/_freeze
POST /dc_uio_gw1b_tdp_data/_freeze
POST /dc_uio_gw1b_tpdu_data/_freeze
POST /dc_uio_gw1b_pqm_data/_freeze
POST /dc_uio_gw1b_tchi_data/_freeze

POST /dc_uio_gw2b_pdu1_data/_freeze
POST /dc_uio_gw2b_pdu3_data/_freeze
POST /dc_uio_gw2b_pdu2_data/_freeze
POST /dc_uio_gw2b_pdu4_data/_freeze
POST /dc_uio_gw2b_pdu_data/_freeze

POST /dc_uio_gw3b_ups_data/_freeze
POST /dc_uio_gw3b_chiller_data/_freeze
POST /dc_uio_gw3b_uma_data/_freeze
POST /dc_uio_gw3b_rectfd_data/_freeze
POST /dc_uio_gw3b_valvs1_data/_freeze
POST /dc_uio_gw3b_aacc_data/_freeze

****************************
pruebas 

gzip /var/lib/docker/overlay2/1f493087a276980878fe8bc84eb61770cee1deb005108b5a036d1a69ae82bb13/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/89e421950d6169cdeec73033d27bae81b5ae50ca25d5fe6e7d7998be1420c47b/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/e76a6af68cfe677f13da31d531c66bc2ef38f7c77853e396f37ef6fb0bbe5c38/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/d26bd7b82529524c16d6cb5fe22ce5c7ae669c83a4f86f21f7efcf4b9288e4eb/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/ee8988cfe7125636eff3ff9b482e9b67643acc080d31ad04e36b0a945eeced65/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/9ed532065d668ad940d2439cde276fd0e71eca115d393ae6b3b0e17a03c3588d/merged/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/snap/microk8s/common/var/lib/containerd/io.containerd.snapshotter.v1.overlayfs/snapshots/118/fs/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar

******************************
master2 

gzip /var/lib/docker/overlay2/0c289cad249b7016f4c12f5d7facc64e410efd427c9ae0ffe94ce33ea6cd81ed/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/snap/microk8s/common/var/lib/containerd/io.containerd.snapshotter.v1.overlayfs/snapshots/48/fs/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/ccdf284189b6084f067aad687e4a8811abef848ab7f671439af7fa79eb47f612/diff/opt/splunk/bin/jars/vendors/spark/2.3.3/lib/log4j-core-2.13.3.jar
gzip /var/lib/docker/volumes/6406502901bb6f5b845bd1a8cb28a4bd9418fbebccaa30e47114c74b38b15cb4/_data/apps/splunk_archiver/java-bin/jars/vendors/spark/2.3.3/lib/log4j-core-2.13.3.jar

******************************
master1

gzip /var/lib/docker/overlay2/3dd8740a14c9ca05418f1e361c44e6ed1e94963b47867211fe40eff94e4e66b0/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar

*****************************
worker1

gzip /var/snap/microk8s/common/var/lib/containerd/io.containerd.snapshotter.v1.overlayfs/snapshots/72/fs/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/472f7305587c238930725fdc6d188052427c287f1dafea3a733fa410eeab2f05/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/472f7305587c238930725fdc6d188052427c287f1dafea3a733fa410eeab2f05/merged/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/3a03c85379b2f2c79bbb2be90b4b748a908209d7f51a08c3a35c24fd8de106d5/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/47d340fbcc20df3e71f2ce1665092e759c0bb13c0bc565d3f65a7274c9535e4e/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/314b637f3f85c66d10a839b4dda10520f051c31dfdc012c67b53d6d75f557540/merged/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/b7c7a0de3d6ca1dcb5b4841d85a4734ad24aa5d3f566944911bc53b52a36aaa0/merged/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar


/var/lib/docker/overlay2/472f7305587c238930725fdc6d188052427c287f1dafea3a733fa410eeab2f05/merged/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
/var/lib/docker/overlay2/3a03c85379b2f2c79bbb2be90b4b748a908209d7f51a08c3a35c24fd8de106d5/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
/var/lib/docker/overlay2/47d340fbcc20df3e71f2ce1665092e759c0bb13c0bc565d3f65a7274c9535e4e/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
/var/lib/docker/overlay2/314b637f3f85c66d10a839b4dda10520f051c31dfdc012c67b53d6d75f557540/merged/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
/var/lib/docker/overlay2/b7c7a0de3d6ca1dcb5b4841d85a4734ad24aa5d3f566944911bc53b52a36aaa0/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar




gzip /var/lib/docker/overlay2/1f493087a276980878fe8bc84eb61770cee1deb005108b5a036d1a69ae82bb13/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/89e421950d6169cdeec73033d27bae81b5ae50ca25d5fe6e7d7998be1420c47b/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/e76a6af68cfe677f13da31d531c66bc2ef38f7c77853e396f37ef6fb0bbe5c38/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/d26bd7b82529524c16d6cb5fe22ce5c7ae669c83a4f86f21f7efcf4b9288e4eb/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/ee8988cfe7125636eff3ff9b482e9b67643acc080d31ad04e36b0a945eeced65/diff/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/lib/docker/overlay2/fe9726261e3fdd37bec2362e6236478aac03ff265ea5d6be4cc009d9bf7e0059/diff/opt/liferay/elasticsearch7/lib/log4j-core-2.11.1.jar
gzip /var/snap/microk8s/common/var/lib/containerd/io.containerd.snapshotter.v1.overlayfs/snapshots/118/fs/usr/share/elasticsearch/lib/log4j-core-2.11.1.jar



dile que tenemos el informe pero no la tarea que ponemos??

el tema de aprobacion de activos
si no se puede relaizar las mejoras 
se debe hacer aceptacion del riesgo y se aprueba el activo 

las mejoras que debemos hacer, 
creamos tarea cert aprobacion de activos,

1) crear tarea a cert para la aprobacion de activos de FX
2) crear tarea para validar los equipos SCADA DREAM REPORTS

186.5.11.4 (Servidor de DNS Cache/Resolvers Primario) y 
186.5.56.4 (Servidor de DNS Cache/Resolvers Secundario),

nameserver 186.5.11.4
nameserver 186.5.56.4

nameserver 200.93.216.2
nameserver 200.93.216.5

cat /etc/resolv.conf | grep nameserver
nano /etc/resolv.conf

systemctl restart network.service	


microk8s kubectl delete -f https://github.com/pablokbs/peladonerd/blob/master/kubernetes/8/ingress/01-ns-and-sa.yaml
microk8s kubectl delete -f https://raw.githubusercontent.com/pablokbs/peladonerd/master/kubernetes/8/ingress/01-ns-and-sa.yaml
microk8s kubectl delete -f https://raw.githubusercontent.com/pablokbs/peladonerd/master/kubernetes/8/ingress/02-default-server-secret.yaml
microk8s kubectl delete -f https://raw.githubusercontent.com/pablokbs/peladonerd/master/kubernetes/8/ingress/03-nginx-config.yaml
microk8s kubectl delete -f https://raw.githubusercontent.com/pablokbs/peladonerd/master/kubernetes/8/ingress/04-clusterrole-binding.yaml
microk8s kubectl delete -f https://raw.githubusercontent.com/pablokbs/peladonerd/master/kubernetes/8/ingress/05-nginx-ingress-class.yaml
microk8s kubectl delete -f https://raw.githubusercontent.com/pablokbs/peladonerd/master/kubernetes/8/ingress/06-nginx-ingress-deployment.yaml
microk8s kubectl delete -f https://raw.githubusercontent.com/pablokbs/peladonerd/master/kubernetes/8/ingress/07-nginx-ingress-nodeport.yaml

microk8s kubectl delete -f common/ns-and-sa.yaml
microk8s kubectl delete -f rbac/rbac.yaml
microk8s kubectl delete -f rbac/ap-rbac.yaml
microk8s kubectl delete -f rbac/apdos-rbac.yaml
microk8s kubectl delete -f common/default-server-secret.yaml
microk8s kubectl delete -f common/nginx-config.yaml
microk8s kubectl delete -f common/ingress-class.yaml
microk8s kubectl delete -f common/crds/k8s.nginx.org_virtualservers.yaml
microk8s kubectl delete -f common/crds/k8s.nginx.org_virtualserverroutes.yaml
microk8s kubectl delete -f common/crds/k8s.nginx.org_transportservers.yaml
microk8s kubectl delete -f common/crds/k8s.nginx.org_policies.yaml
microk8s kubectl delete -f common/crds/k8s.nginx.org_globalconfigurations.yaml
microk8s kubectl delete -f common/crds/appprotect.f5.com_aplogconfs.yaml
microk8s kubectl delete -f common/crds/appprotect.f5.com_appolicies.yaml
microk8s kubectl delete -f common/crds/appprotect.f5.com_apusersigs.yaml
microk8s kubectl delete -f common/crds/appprotectdos.f5.com_apdoslogconfs.yaml
microk8s kubectl delete -f common/crds/appprotectdos.f5.com_apdospolicy.yaml
microk8s kubectl delete -f common/crds/appprotectdos.f5.com_dosprotectedresources.yaml
microk8s kubectl delete -f deployment/appprotect-dos-arb.yaml
microk8s kubectl delete -f service/appprotect-dos-arb-svc.yaml
microk8s kubectl delete -f deployment/nginx-ingress.yaml
microk8s kubectl delete -f daemon-set/nginx-ingress.yaml
microk8s kubectl delete -f service/nodeport.yaml

rm /var/lib/docker/overlay2/e76a6af68cfe677f13da31d531c66bc2ef38f7c77853e396f37ef6fb0bbe5c38/diff/usr/share/elasticsearch/bin/elasticsearch-sql-cli-7.9.1.jar

rm /var/lib/docker/overlay2/ee8988cfe7125636eff3ff9b482e9b67643acc080d31ad04e36b0a945eeced65/diff/usr/share/elasticsearch/bin/elasticsearch-sql-cli-7.9.3.jar

rm /var/lib/docker/overlay2/d26bd7b82529524c16d6cb5fe22ce5c7ae669c83a4f86f21f7efcf4b9288e4eb/diff/usr/share/elasticsearch/bin/elasticsearch-sql-cli-7.8.1.jar

rm /var/lib/docker/overlay2/1f493087a276980878fe8bc84eb61770cee1deb005108b5a036d1a69ae82bb13/diff/usr/share/elasticsearch/bin/elasticsearch-sql-cli-7.6.2.jar

rm var/lib/docker/overlay2/89e421950d6169cdeec73033d27bae81b5ae50ca25d5fe6e7d7998be1420c47b/diff/usr/share/elasticsearch/bin/elasticsearch-sql-cli-7.8.0.jar

Perdida de energia.
**revision de carga de generadores SCADA**
***1.- GENERADORES SIN CARGA***
1.- REVISAR EL SINCRONISMO DE UPS
2.- REVISAR EL ESTADO DE BREAKERS T-UPS-IN-01A T-UPS-IN-02A
3.- REVISION DE INDICADORES EN EL (ATS-03A - ATS-04A) COMPLEMENTO
4.- REVISION DE GENERADORES - ALARMAS - BREAKERS 
   - SI TENEMOS ALARMAS EN LOS BREAKERS ES MEJOR CAMBIAR A OTRO GEN
5.- REVISION DE PSG BREAKERS
***2.- GENERADORES CON CARGA***
**Revision de AACC Metasys**
***1.- Resetear alarmas bombas ***
1.- REVISAR EL ESTADO DEL CHILLER
***2.- REVISAR ALARMAS DEL CHILLER- METASYS***
1.- REVISAR FLOW SWITCH 
   - SI TENEMOS FALLA POR FLOW SWITCH ES MEJOR CAMBIAR A OTRO CHILLER
2.- REVISAR SI EL ANTIRECICLAJE DE LOS COMPRESORES
   - EL ANTIRECICLAJE SUELE TARDAR 2 MINUTOS
   - LUEGO DE SALIR DE ANTIRECICLAJE SE PRENDE EL COMPRESOR 
   - PUEDEN QUEDAR ENCENDIDO UN SOLO COMPRESOR O LOS DOS
**Verificar parametros de todos los equipos**
   - PARAMETROS DE UPS, GENERADORES,CHILLRES,TABLEROS,DSE
   - NIVEL DE COMBUSTIBLE GENERADORES
   - VERIFICAR PARAMETROS DE VOLTAJE,FRECUENCIA DE EEQ HASTA RETORNO DE ENERGIA
**Notificar**
   - Notificar al BOC que se normalizo el estado de los equipos
   - LLAMAR A EEQ PARA QUE SOLUCIONEN LOS PROBLEMAS EN LA RED PUBLICA
**Hacer cambio a EEQ**
   - Verificar estado y parametros de equipos Eléctricos y AACC


# externder disco
1. Listar particiones
    fdisk -l
2. Tomar nota del nombre del nuevo disco
  /dev/sdb
3. Formatear Disco /dev/sdb
  fdisk /dev/sdb
  a. Opción n   :  Agregar nueva partición
  b. Opción p   :  Partición Primaria
  c. Enter 3 veces (se toman los valores predeterminado en las siguientes opciones)
      - Partition Number
   - First Sector
   - Last Sector
  d. Opción t   :  Cambiar el tipo de partición a LVM
   - Seleccionar el formato 8e  (Linux LVM)
  e.  Opción w  :   Guarda los cambios al disco
      - El disco pasa a llamarse /dev/sdb1
4. Crear Volúmen Físico
   - pvcreate /dev/sdb1
5. Desplegar el volúmen de grupo para tomar el nombre del volumen a extender (ubuntu-vg)
   - vgdisplay
6. Extender volumen
   -  vgextend ubuntu-vg /dev/sdb1
7. Mostrar los volúmenes lógicos (tomar el parámetro LV PATH  - /dev/ubuntu-vg/ubuntu-lv)
   - lvdisplay
8. Extender volúmen lógico 
   - lvextend -l+100%FREE /dev/ubuntu-vg/ubuntu-lv
9. Redimensionar el volúmen
   - resize2fs /dev/ubuntu-vg/ubuntu-lv
10. Verificar que ya hay más espacio a utilizar
   -  df -h
si no funciona resize2fs
xfs_growfs /dev/cl/root 

/dev/sdc
/dev/sdd
/dev/sde

